（個人感覺）其實指紋掃描快過face id

有冇巴打同我一樣，隻手伸入褲袋掂部機嗰一下，好自然就解完鎖，然後拎到出黎直接用得。

根本就係 仲要唔洗向上推
根本就可以抄an機指紋放機背
放喺蘋果logo到不知幾型
反正個logo都要show出黎打j

無得電話放枱，直接手指解鎖，要拎一拎起部機好麻煩

基本上隻手掂到部機就解咗鎖

放枱用faceid又要塊面去就番，仲煩

face id呢D根本係過渡方案，又貴又唔好用又唔安全。下一代應該係屏下指紋辨識

快又好慢又好
都影響唔到條仆街
越整越濕鳩
sj應該想拉埋佢地落去

face ID 強項係其他認證位，face ID自動入密碼用過真係返唔到轉頭

唔安全你認真？

想安全應該連網都唔好上

下一代 應該腦電波解鎖
希望十年內有

下一代係心跳，而家已經有commercialize緊，腦電波重研究緊點再準啲

希望下部機有機面指紋

樓主有冇用過faceid?

face 只係唔同左
根本唔係upgrade

touch id 做到animoji咩
touch id 做到隱藏信息咩
根本就係守舊撚盲反

Face ID 可以放電話係枱解鎖

2個玻璃心負皮
窮可以唔買 但係無玩過face id就唔好話唔好用囉

Xs Face ID 做到
同埋好快

喺褲袋拎出嚟 一㩒螢幕已經解鎖...

對於我呢啲手汗撚來講face id正好多

放機背真係好方便

有無返過office 工 解鎖要拎起一半再放手指上去，鎖完放返低部機先用得，不了

Touch id 手一濕少少/少少汗都唔撚work, 特別係室外工作既人10次有7次開唔到
利申i8

弱撚智先擺係機背

同意

有埋屏幕指紋就好
有時洗先手開唔到都幾煩
同埋係外國要用手套次次都要除先開到
好煩

又黎褲袋論打飛機
Office 撚表示 face id有msg 果陣瞄一瞄部機就解lock

Fail幾多次你又唔撚講
Touch id十次都冇三次中
下下拎到出黎要打pw

又係啲冇用過face id既人走出黎鳩up

手汗大嘅 touch id 成功率好低

仲有個d話十次無三次中個d

呢句真
有手汗既人根本用唔到touch id
平時出入境永遠都要試3/4/5次先得

Face ID 同 Animoji 係兩樣野
唔好傻鳩鳩咁撈埋一齊講
盞俾人笑到你仆街

拎出黎中途斜斜地對到塊面已經解左鎖
Touch ID 要對返準手指位，出街手有少少汗都解唔到，差幾皮喎

10次都冇3次中
你又吹得大咗啲

條友唔係話touchid咩
不過都係吹得過火
出咗新野就要將舊嘅踩到落地底

認同

人人唔同 有時出少少汗都解唔到 有時太乾又解唔到 垃圾

不嬲都講緊touch id
問題唔係新同舊
係一來由ip 5到8
Touch ID 都係咁fail

Ps係5s 廢事你地又搵位入

係快D 因為無load 果下嘅解鎖Animation

平時好多唔會叫你用touch id 既位會用face id 認你
所以就算俾人斬手指佢都做唔到好多嘢

要斬撚埋你個頭先得

仲要死唔眼閉果隻先得
Touch ID 最慘係你一訓著左比伴侶拎你隻手指unclock 睇你chat history 都唔知
Face id唔開眼起碼冇事 自己都會知有冇人開過你部機

你部舊機有animoji咩
我好明顯講緊face id既關鍵元件 TrueDepth 相機啦
舊機撚無TrueDepth 相機 就無face id 又無 animoji
仲想笑9人

用Animoji打飛機

好撚似部機未出前我打嘅嘢(但樓主遲咗成年 )
唔可以話完全唔啱，但用過就會知基本上佢係cover晒touchid嘅優點

樓主你手指唔大汗咪快囉

認真，老婆部xs成日解唔到

用黎笑鳩舊機撚姐

用黎笑火星人梗係拎個2條片 + note9爆炸黎笑

原來你曾經係touch id打手

又一例子證明 不斷屌face id既人都係無用過
用過face id既都讚

最慘係出完汗諗住抹手就得 點知上一次用完既汗印撚左係個home bottle到 抹得部機黎face id 都開左覆撚完 有錢真心想換ix

Face ID 好快 好用呀
但一帶口罩就玩完
前排咳到仆街帶左勁耐口罩
帶住個罩用iPhone x即刻霸氣盡失

屏幕指紋 有個問題係冇實體鍵難對位
除非成個area都scan到

我都係 7p基本上10次得三次成功
換啦真心方便

未出前估佢有邊啲位會輸畀touchid
但用完就知諗多咗，基本上好嘅位cover返晒啲細微差異(咩嘢未拎出嚟就解到 )

本身傳ipx係想出到成個畫面scan到
後來就話唔得，要由側掣做touchid
去到差唔多出就話其實係faceid
所以當時畀人感覺faceid係替代方案嚟，實好伏咁
但點知出嚟結果係apple再一次冇令人失望

max次次都得wo

係咪太近，一定要影到晒你個樣
角度都在其後

iphone 8爆炸有圖，note 9爆炸冇圖，唔知邊樣真呢，不過你應該扮睇唔到

你覺得Face ID安全嘅幻覺係點黎架？

拎起電話vs拎你個頭埋部電話

告到上法庭唔信會係假囉
又話自note7之後唔會爆？笑話黎

妝前妝後各scan 一次

你唔好講個事實出黎啦
下代iPhone出返touch id之後，班iDog玻璃心會一地都係架

屏下指紋解鎖咁先進 an 機已經有
Apple 可以要等多兩三年先有

會撚咩
由2017年iPhone X講到e家
an狗玻璃心

又係呢d無聊討論，又惹d Iphone撚喺度圍爐：哎呀~ Face ID好好用~方便過指紋~ 對住個龜頭就可以解鎖

安全過你部考古機咁囉
Apple自己講
人地成team engineer 計出黎
你條柒頭考古毒撚會勁過佢地？

你地同一個老婆？

pixel無屏下指紋wo🤔

帶手套做野同洗完手好用過touch id

係囉 繼續斷鳩估
今年apple有冇出過touch id 手機？
Iphone8/8+ 有冇得用A12?

白痴仔
Cap蘋果圖做咩，蘋果會唔會話自己技術有問題呀
蘋果話你呀媽係男人你係咪就信呀

你唔識android 機就收皮啦 vivo nex 未出咗囉
你可以正面回應返 跟據你嘅戅尻雙層pcb 理論
Iphone3gs 先進過iphone4 未？

你可以正面回應返 跟據你嘅戅尻雙層pcb 理論
Iphone3gs 先進過iphone4 未？

蘋果4s起就比人告到上法庭啦
你咪又係扮睇唔到

蘋果有冇講吖咁？
人地冇話有問題
不過似係你有問題多d
正經討論都要講人老母
我淨知你條傻鳩毒撚現實係條公屋垃圾姐

note 7嚟
同埋note 9冇圖，都未知真定假
iphone 8你之前都話冇爆炸，淨係電脹啦

最正就係喺褲袋拎部機出嚟嘅一瞬間解鎖部機

估計過多4代應該會步入聲紋解鎖時代

Why not both?

face id 冇燈都解到架喎

用家問題

呢個係人都知既道理都有負皮

負皮果d係咪買左新iPhone

上次部手機畀金城武望咗眼就解鎖咗
好唔安全

所以真係好多冇用鳩噏

半夜間房全黑都解到，可能mon既光線都夠做

要開raise to wake>對正望住（仲要唔係下下得）>向上掃
touch id一個步驟，按實就攪掂
唔明有乜好拗

你留意下熄晒燈解佢前面有粒紅點，應該行紅外線

以前夠話3.5" mon係最符合人體工學既design喇，邊過估到而家出埋6.5"
Apple出咩D人吹捧咩是常識吧

係喎睇返原理係紅外線
啲人話夜晚解唔到應該係訓喺度個面型唔同左

可以隱藏信息㗎on9仔

白痴仔
係咪唔識字架你
Tech insider呀
蘋果圖

Face id同touch id個隱藏信息係唔同架

其他post見到

認真，大手汗嘅冬天用指紋好L痛苦，抺完手指又抺電話幾次先解到鎖

因為幾次黎叫你入密碼

痴撚線
唔想要安全用小米華為啦

face id 係咪一望個mon 就解鎖
因為有時淨係想望有咩message 唔係解鎖
咁我一望咪又同我解 ?

你冇向上推佢過幾秒會鎖返

又有幾唔同呀 差得幾遠呀
咪又係用嚟隱藏

.......
你真係唔識架喎
我教埋你啦

Face id: 有message彈黎，其他人望會隱藏，你望會顯示內容，成個過程掂都唔駛掂部機

Touch id: 一直隱藏內容，要伸手去解鎖，仲要入埋app先睇到內容

試過用face id開左fd部iPhone
重點我地髮型同面形都唔似
跟住過左排再試都開到

so true

呢個真

好多人又有非黑即白嘅邏輯錯誤，讚指紋唔代表否定face id優點，彈指紋亦唔代表唔可以用佢。

兩樣野係唔同情況都有好處，apple一定有技術做到兩樣都並存，睇死佢未來機會出到

著咗screen
用Touch ID解鎖就睇到 唔使入app

Touch id解鎖唔會直接入主畫面？

戴口罩已經無撚用
當然你可以話戴左手套
Touch id咪一樣無用
但對於我黎講戴口罩個頻率高好多

iOS 11 開始已經要按home先入到
著咗screen輕輕掂就解到鎖唔使入home screen

好神奇
我部7plus用左兩年都無呢個效果
今晚番去試下

又或者係 Accessibility tick 咗 Rest Finger to Open
咁就唔使撳一下 home button

宜家就係咁樣，輕放手指就unlock to main screen

其他android機都唔係android機 都唔係用android系統 總之更新得夠齊既親生仔pixel先叫android機
iPhone 3Gs 65奈米製程
iPhone 4 45奈米製程
製程進步左 元件細左 咪唔洗雙層囉
apple不嬲都用盡空間嫁啦
X就係零件太多 代工廠製程又無大進步 先要雙層PCB apple設計實力無倒退過

點解唔可以兩樣都有
Mon Touch ID + faceid 好多an機都幾個選擇比人（雖然技術差好遠）

你估遲下屏幕指紋成熟apple會唔用？
到時加埋落apple watch都可以獨立用apple pay

話將touch id 放機背個啲

肯定唔知駕駛人士嘅痛苦

將電話夾喺車 仲點用背後嘅touch id

依加Apple Watch用唔到Apple Pay咩

touch id 我擺係枱面未試過成功咁濟
係角度問題定咩問題

放係枱面既角度set一個樣

根本就係各有各好

係d fanboy死都要拗其中一樣好d

要同上面張圖一樣離到咁遠先得

有得獨立用唔洗iphone? 未用唔太知以為無

最唔方便就係呢樣

從來冇要求連住iPhone用
加咗卡後冇上網都用到 同iPhone一樣

我覺得兩樣共存最好

條基 cook 連雙卡雙待都整得出，市場要咩佢就整咩，唔係教主果皮，垃圾生意人

唔洗用指紋咪好危險

又俾人話手汗多用唔到嫁喇

咁同faceid可以並存架
褲袋即開咪touch id
你呢個情況咪faceid

要戴咗上手解咗鎖 (入密碼/解鎖iPhone)
先可以double-click side button用Apple Pay

face id都憝鳩
大街大巷拎部手機對正個樣
化咗妝、面受傷係未唔洗開?
個樣生得似，啲女人化妝=喬妝成另一個咁已經解到
指紋人人唔同，又快又安全

手汗撚醫下個腎先

唔係個個有手指紋ga，例如濕疹主婦手

點解無得scan完樣直接入home

我都唔明白點解唔做呢個function

因為lockscreen其實仲有分lock同unlock
可以設定度兩者嘅權限有唔同，wtsapp可以較到你望佢先顯示message內容，唔望就睇唔到

之前有個版本Touch ID 都係scan完無得直入 要撳多下home制
唔知Face ID之後會唔會改返

係佢改咗default setting啫，有得較返
其實呢個位佢係為faceid鋪路，執返正lock/unlock screen個概念

男人老狗
不嬲不設防

有冇諗過手汗撚既感受...

好奇一問。 滑雪，帶晒google faceid 認唔認到？
我仲用緊touch id

好奇一問。滑雪，帶晒手套faceid認唔認到？

好奇一問，舞緊獅頭，帶晒頭套face id認唔認到？

人地唔係scan指紋

用過Face id返唔到轉頭

咩話？！真係多謝你提供笑話

你真係睇下ezone 就當自己識呀？
你想笑撚死我咩

再第三次強調
製程 同 SOC /元件大細 完全無關
完全無關係
唔好再撈埋一齊講啦

我遲少少都要整個 idog 會員"愛不轟動了"FAQ
太多野講都講到口嗅
製程 幾多nm 係指粒transistor 大約可以做到幾細 目前生產最新去到7nm
Transistor 細咗 除咗用電少 最主要係可以放多d transistor
每一次製程嘅提升 主要目的都係放多d transistor 從而加強晶片效能 絕對唔係因為縮細晶片
因為縮細晶片 對縮細完成品無幫助
晶片只係佔元件整體體積一部分 大部分嘅體積都係用黎做晶片封裝 同pcb 連接

而且你誤會咗 你以為同一部電話 所有元件 都係同一製程生產？ 錯呀
因為成本問題 只有cpu 先會用最新製程生產

以上兩點 完全否定你幻想中製程同元件關係
最後用iphone a cpu 例子收你皮
A12 APL1W81 7 nm FinFET (TSMC) 83.27 mm2
A8 APL1011 20 nm (TSMC) 89 mm2
A6 APL0598 32 nm HKMG 96.71 mm2
晶片大細 由32nm 到7nm 都係差唔多 都係83-96 mm2 完全否定你d 戇尻理論
用返apple 例子 打返idog 面 真係好爽

我諗你一直都誤會咗 以為所有元件 都係同一製程生產
所以先以為 代工廠製程會幫到減少零件/零件大細
其實完全無幫助 只有system on chip SOC先會幫到手
SOC 係將幾粒元件 整合去同一粒晶片上邊
SOC 可以除咗減少晶片數目 最主要係減少晶片之間連接所佔用嘅體積
包括封裝嘅體積 同晶片之間經pcb 連接嘅體積 因為係晶片內部已經連接咗
而且仲會穩定好多
無咗雙層pcb之間斷線嘅風險 同埋無雙層pcb散熱困難嘅問題
但係 做SOC 需要IC design 同生產技術嘅配合 因為apple 依兩方面都好落後
所以先有雙層pcb 依種補救方案出現
雙層pcb 唔代表先進 反而係技術大落後嘅警號
你咩都唔識 又要吹奏 我真係笑死

上年已講完

咁係事實嘛

點解蘋果咁撚傻鳩淘汰touch id

你

揸車用faceid好唔方便
不過落雨手濕就用唔到touchid

揸車用faceid要set 唔望都解鎖
冬天雪地touchid完敗

除非你已練到唔受條件反射影響，一有msg忍得住唔望個mon，等攞起部機到一個安全既角度先解鎖黎睇。如果未攞起電話已經忍唔住望咁就奇文共賞了
指紋解鎖完全冇呢個煩惱，同時見得到個msg係邊個send黎而自由決定幾時解鎖黎睇

屌 有幾可唔拎起部電話黎用部電話呀

解撚完鎖千其唔撚好拎起部電話黎用呀

講得出呢個假設你肯定未用過部機
你估個face ID係雷達咩
佢認到你嘅距離等於你平時揸住手機嘅距離
咁都驚人見到，就不如唔好用手機啦

到時班人又可以j,話apple好創新

宜家只係講緊touch id同face id既比較

冬天去旅行戴住手襪又係好唔方便

咪係

有冇得set 必須解鎖先入裡面睇內容，好似touch id咁

當然可以

扮工惡夢

根本放枱都應到樣
而且全屏個手勢操作係枱面用更加方便

為拗而拗
係咪真係趕時間到要褲袋拎部機出嚟就要即刻用到

公道d講句 真係唔洗對撚正個樣先解到 你係咁易望一望部機 部機知你係想解 就已經解左

用電話就係想爽用嘛